警終改口認闖屯院產房

警終改口認闖屯院產房

警方昨日終於承認曾有男警員進入產房向被捕孕婦核對資料。資料圖片

【本報訊】一名孕婦周一在反送中活動中被捕後送往屯門醫院，一名男警曾進入產房，被質疑侵犯人權，警方前日「澄清」否認。屯門醫院昨揭警員在職員陪同下進入產房後，警方再透過fb澄清前日的「澄清」，強調警員核對資料後已馬上離開，惟hashtag仍然自相矛盾地稱「事件中警務人員從未進入產房」，十多分鐘後才刪去。

相關新聞：好友：佢想重新出發

fb帖文錯漏百出

屯門醫院昨指出，該孕婦當晚由警員帶入院接受檢查，在產房獨立檢查間等醫生檢查時，有警員表示需向她核對資料，產房遂安排女職員陪同一名男警進入獨立檢查間，其間產房女職員全程在旁。男警完成核對資料後，由女職員帶到產房內家屬等候區。該孕婦接受檢查時，全程只有醫護人員在場，檢查完成後轉往產前病房留醫。院方稱，醫護人員會根據孕婦臨床情況，決定檢查的緩急先後。

警方fb前日一度發文訛稱「兩名警員一直在房間外看守，其間並無進入該房間」，謠言即被攻破，警方再自打嘴巴，再發帖文指，「男警在護士及職員陪同下，曾到獨立檢查間與孕婦核對資料，完成後馬上離開檢查間」，惟hashtag仍留下「事件中警務人員從未進入產房」，自相矛盾，事隔十多分鐘才暗中刪去。

醫生質疑忽然取資料

曾於醫管局婦產科工作多年的婦科腫瘤科專科醫生張德康稱，醫院最重要是保護病人私隱及不影響醫護人員工作，「係我（警察）押個孕婦，由頭到尾知係邊個人，去到某個地方要入去檢查，唔明點解忽然間要核對佢（資料），因為你（警察）跟緊佢，呢個係我疑問」。

有屯門醫院助產士表示，既然當日有男警及女警在病房看守該孕婦，為何不安排女警入產房獨立檢查間，與孕婦核對資料，並質疑警方是否有逼切性於產房內核對資料。《蘋果》向警方查詢為何安排男警，而非女警進入產房，截稿前未獲回覆。
■記者陳沛冰、曾偉龍

相關新聞：「警察打死人」傳言不絕

上一則
上一則
港鐵亂關站 累學生錯過測驗

下一則
下一則
200義師為發夢學生補習

好友：佢想重新出發
「警察打死人」傳言不絕
中大女生揭口罩斥警性暴
多區抗爭 警尖沙嘴截查掀罵戰
逾百人紅樓慶雙十
胡漢清：政府須啟動雙普選討論
官媒發功 蘋果跪低HKmap閃電下架
Google獲放生 疑華為出招
美議員轟暴雪為錢媚共
保護記者會促林鄭查警暴
新港城被捕保安如常上班
學生「黑衣日」明志抗暴政
飛鵝山四校流水式返校遭偷拍
港鐵亂關站 累學生錯過測驗
200義師為發夢學生補習
學生怕篤灰 視校內教師如速龍
全裸女浮屍 為15歲泳將曾赴反送中示威